[嚴打走資]人民銀行要求非銀行支付機構現金收支達5萬元需交報告

人民銀行公布非銀行支付機構大額交易報告制度，要求非銀行支付機構履行大額交易報告義務，其中包括當日單筆或累計交易額5萬元人民幣以上、外幣等值1萬美元以上的現金收支等。

人行指，非銀行支付機構於明年起，按規定提交大額交易報告，並在大額交易完成日起5個工作日內，以電子方式提交報告。

人行指，相關制度為進一步健全大額交易和可疑交易報告工作機制，並提高資金監測有效性。

我相信上有政策下有對策

5萬就要交報告，有無咁缺錢？